郭問蔡：抗中，美就會挺台嗎？

美中貿易戰下台灣該如何自處？鴻海董事長郭台銘昨天接受聯合報系專訪提出，在「和平、安定、經濟、未來」的架構下，經濟方向除做到台灣獲利、美國達標、中國轉型成功，也新增與日本親善交流。他並質疑蔡政府的「聯美抗中」路線，反問「可以左右逢源，有兩塊肉吃，為何只選擇一塊？」

郭台銘指出，美國與中國是全球二大市場，台灣在大陸市場更有優勢。他透露自己深入了解美中貿易摩擦內情，大陸談判代表劉鶴曾問過美方，「中國經濟如果掉下來，對美國有什麼好處？」郭認為，美中經濟其實是連結在一起的，「你認為抗中，美國就會挺你嗎」

同香港班賣港賊冇分別

又係啲只懂經濟 不懂政治既人講多都費事

談判代表劉鶴曾問過美方，「中國經濟如果掉下來，對美國有什麼好處？」

消滅敵手咪係最大好處
問來都浪費時間

反對殺敵1000，自捐800
個邏輯根本係有問題

奶支，美就會挺台嗎？

親中，中還是會攻台的

咁黃毓民係咪賣港賊？

支那邏輯

同問希特拉點解要打仗一樣咁on9